floor()->suelo
ceil()->techo
format long->formato largo
format long e->formato notacion cientifica
sqrt()->raiz cuadrada
abs()->valor absoluto
imag()->parte imaginaria de un complejo
real()->parte real de un complejo
angle()->angulo de un complejo
factorial()->factorial
Si acabo un comando en ; no mostrará nada por pantalla
clc->clear command window
clear all->limpia variables
clear variable->limpia una variable concreta
exp(x)->e^x
y = [a b c]->vector fila
y = [a; b; c]->vector columna
y = [a b c; d e f]->matriz
1:5->vector (1,2,3,4,5)
1:2:7->vector que va de 1 a 7 cada 2->(1,3,5,7)
v(2)->elemento 2 del vector v
v(1,:)->primera fila de la matriz v
M = magic(5)->matriz de cuadrados mágicos
M(2:3, 4:5)->submatriz de M
v'->tranforma un vector linea en uno columna (traspuesta)
v.*w->multiplicacion componente por componente de un vector
norm()->norma euclidea de un vector
length()->longitud de un vector
size()->filas, columnas de un vector
v'*w->producto tensorial
sum(A, x)->suma de los elementos de una matriz A en direccion x (1 vertical, 2 horizontal)
[x,n] = max()->max del vector, es x en la posicion n
max(max())-> maximo de una matriz
operaciones logicas: >=, >, <=, <, ==, |, &
fliplr()->invierte un vector
f = @(x) log(x) -> funcion, el @ es un alias que busca las incognitas
Usamos v. para operar punto por punto de un vector
plot(v,w, <'.'>) -> plotea los vectores v y w matcheando los puntos uno a uno, el '.' deja solo los puntos y no los une con rectas
fplot(funcion, [intervalo]) -> plot de una funcion en alias
hold on -> permite superponer graficas
figure -> crea una nueva figura
figure(n) -> selecciona la figura n
nargin -> numero de argumentos de entrada
diag(<Matriz>) -> devuelve la diagonal de una matriz en formato de vector
diag(<Vector>) -> devuelve una matriz cuya diagolan es el vector
diag(diag(<Matriz>)) -> devuelve la diagonal de la matriz
